# [Longest Common Prefix][title]

## Description

Write a function to find the longest common prefix string amongst an array of strings.

**Tags:** String


## 思路

题意是让你从字符串数组中找出公共前缀，我的想法是找出最短的那个字符串的长度`minLen`，然后在`0...minLen`的范围比较所有字符串，如果比较到有不同的字符，那么直接返回当前索引长度的字符串即可，否则最后返回最短的字符串即可。

```java
class Solution {
    public String longestCommonPrefix(String[] strs) {
        int len = strs.length;
        if (len == 0) return "";
        int minLen = 0x7fffffff;
        for (String str : strs) minLen = Math.min(minLen, str.length());
        for (int j = 0; j < minLen; ++j)
            for (int i = 1; i < len; ++i)
                if (strs[0].charAt(j) != strs[i].charAt(j))
                    return strs[0].substring(0, j);
        return strs[0].substring(0, minLen);
    }
}
```


## 结语



[title]: https://leetcode.com/problems/longest-common-prefix
[ajl]: https://github.com/Blankj/awesome-java-leetcode
